老老豆豆 我愈嚟愈睇唔出到底主場有咩優勢可言

話就話平時係果到train開
但去到個個一線球會主場 其實草地質素都唔會有咩分別
歐洲天氣又唔會差好遠
我就唔信多d球迷打氣班球員就會踢得落力d

以逸待勞

你問下ebar 隊波點解會咁

搭飛機搭到好遠既話，咪有體力上優勢

客隊攞波個時球迷可以係咁扮球證吹雞

其實如果你係突然飛成幾百幾千公里
去到氣候、海拔完全唔同既地方就有分別
否則最大分別真係係球迷
十萬人一齊屌你老母
你每次掂波甩少少都噓你
傳失又笑鳩你
個壓力係之大就係主客場既分別

心理質素影響好大

草地質素 球場dimension 球迷壓力 體力 etc.
就算你覺得無優勢嘅話 大家一樣都係1主1客 依然公平

所以UFEA 係有consider 取消作客入球制
因為以前科技無咁好 作客係辛苦好多
呢家其實影響無咁大

歐洲足協有意取消比賽中的「作客入球」條例，改以加時和互射十二碼來代替。

在歐洲足協日前舉行的會議，「作客入球」的存廢被推上議程。根據此項規則，如果比賽雙方經過兩回合賽事不分勝負、入球數目也相同的話，作客入球較多的一方可獲得優勢，可被判為勝出或晉級。
廣告

這項政策的原意是鼓勵球隊主動進攻，尤其是在較艱苦的作客環境中，不要表現得過份保守，但結果令到主場球隊更步步為營，踢得更具防守性，惟恐出現「主場失球」。

「作客入球」自1965年開始使用，當時由於交通不便，很多球員亦不適應到國外比賽，以至各國的場地和器材也沒有統一標準，令作客球隊先天性處於劣勢，很多球隊都訂下主場主攻、作客主守的戰略，令比賽可觀性大減。

事至今日，歐洲球員多已習慣了跨國作賽，旅途較舒適，各國制度差異亦收窄，作客比賽的條件較往日為佳，因取得作客入球而獲得優待的做法，逐漸失去理據。

在未有加時和互射十二碼的年代，比賽如果兩回合打和，就會在中立場進行重賽，但這方法不會再被考慮。歐洲足協現時研究的其中一個方案，是在兩回合合計，雙方入球數目相同的情況下，即時進行加時及互射十二碼決勝負。

當然，這個做法也有弊處，例如在入球數目打和的情況下，處於弱勢的一方在比賽尾段可能會採取拖延戰術，以求加時及射十二碼。此外，抽中在次回合主場作賽的球隊變相也多了優勢，可在加時和互射十二碼階段獲得主場之利，造成不公平現象。

呢家呢家 呢你老母呀 識唔識撚講中文呀

主塲一定有優勢嘅，但因為歐聯有作客入球條例，拉近咗差距，令比賽好睇咗